頭條新聞：第5集—大流行

頭條新聞：第5集—大流行

RTHK 香港電台
874K subscribers

全球大流行

「生命就好像a box of口罩，你永遠不知道抽到厚的還是薄的。」

疫症全球大流行，連國際影星湯漢斯也確診了，但只要哪人一天未確診，太后仍然會很放心地不需戴口罩去體察民情，哪人是…

內外抗疫

繼打邊爐家族、佛堂群組及鑽石公主號後，埃及旅行團成另一個本港確診個案較多的群體。現時疫情被列為全球大流行，政府繼續採取圍堵策略，並呼籲港人如非必要不要外遊。市民可以待在家裏勤洗手，那麼依靠遊客的旅行社如何是好？
（歌曲：自由行 主唱：楊千嬅）

無人完美

過去的星期六，將軍澳和大埔再次出現警民衝突，有記者被推倒、市民被要求逐一向警察道歉，特首林鄭月娥叫市民要包容好大壓力的警方，剛調任葵青警區指揮官的謝振中則在區議會會議上表明並沒有所謂「警民衝突」，是有人犯法，警察執法。
（歌曲：無人完美 主唱：鄭欣宜）

【驚方訊息】津貼

忠＿勇毅加班連連，超時補水劇增，這筆津貼怎樣才用得其所？另外，今集本環節由於節省成本，會作出特別安排，敬請留意。

條數點計？

接到999緊急來電，警方要多久才到場？警方稱去年新界區有近九成八的緊急求助，都可以在15分鐘內回應，數字並沒有計算去年721元朗事件中接獲的二萬多個報案電話…不，是有計算的，計算了接通的1100個電話，其餘的？明顯是別有用心的人有心搞事…警方的計算方程式的確是神奇、頂級、超卓！
（歌曲：正邪說 主唱： Pandora樂隊）

大流行

疫情蔓延至全球六大洲、超過100個國家後，世衛終於！終於！終於宣佈—新型冠狀病毒列為全球大流行！中國疫情開始緩和，但意大利等歐美國家確診數字急增，矛頭直指世衛反應太慢、中國隱瞞疫情，令各國輕視疫情以致未能及時防疫。
（歌曲：重口味 主唱：陳奕迅）